風暴中 我們要堅守立場 - 戴耀廷

節錄

風暴中 我們要堅守立場 - 戴耀廷

中共政權與美國政府之間的矛盾衝突日益表面化及尖銳化，由冷戰至熱戰，都是一觸即發。雖然美國政府指斥中共政權犯下的錯誤，包括了以國家安全立法侵害香港的自治，違反了中國政府在1984年《中英聯合聲明》中的條約義務，也會侵害港人的自由，但港人也不用太天真，以為美國及西方國家會單純因港人的自由及香港的自治出手幫助。

畢竟在國際關係，實利始終是最重要的考慮。若非有了之前由貿易糾紛所引起的金錢利益衝突，及由武漢病毒所造成的人命損失，並醒覺到中共的稱霸野心，美國政府未必會在這個時候出手。香港當前的狀況只是給美國政府一個冠冕堂皇的出師之名。

局勢未明 港人活在恐懼中

美國的取態已清晰，再不只是與中共就紛爭談判，而是要與中共。。。。。影響下會如何反應？這些問題現仍未有答案，也未必會在短期內得到答案。

西方其他國家也正在盤點利益，因他們與中國的貿易關係，金錢利益損。。。。。被迫要在中、美之間決定站到哪一邊時，到時候局勢發展就會較清楚。

可能習近平也是沒有選擇，只能在這時候為香港制定國安法，給了美國一個藉口出手。即使美國的強烈反應已在計算之內，。。。。。起由此而引發的經濟震盪，都會左右中共的對應措施，包括對香港的策略。

我們不能知道美國及西方國家所做的，能否有效保障港人的自由及香。。。。。在所不知道的。港人在未來的一段日子，不可避免要活在恐懼、不明朗與焦慮中。

香港已成為中共與美國及西方國家之間博弈的一個戰場。願。。。。。無選擇，只能勇往直前。在風暴之中，就必須經歷大風大雨。

當香港問題已發展達這史無前例的國際層次，我們在香港能做的可能有限，但也不是沒事可做。我們也不用主動去。。。。。。即使我們被中共以港版國安法大力打壓，也不會放棄，才能使中、美及西方之間的博弈，最終能出現更有利於香港的情勢。

風暴既已來到，總會有過去的一天。我們在此時此刻必須在這風暴中堅守立場，做能做的事，耐心等待陽光燦爛的日子來到。

戴耀廷